港鐵：施工「有偏差」不代表螺絲帽承托力不足

港鐵在沙中線紅磡站開鑿石屎，檢測鋼筋接駁情況，至今公布檢測10支鋼筋，最少6支接駁不達標。港鐵下午召開記者會，稱首批露出的螺絲帽接駁水平「有偏差」，紅磡站總承建商禮頓在監督及確保工程質量上「責無旁貸」，「表現令人失望」，港鐵會保留循法律途徑追究的權利。

立法會鐵路事宜小組成員田北辰及中科興業董事總經理潘焯鴻，今早在港台節目上質疑，港鐵目前使用的超聲波儀器檢測方法，未能反映鋼筋有否被剪短。港鐵常務總監金澤培下午在記者會上表示，到目前為止「無證據顯示剪鋼筋的情況」，但發現施工質量水平，包括首批開鑿出的鋼筋螺絲帽，接駁情況與供應商建議水平「有偏差」，港鐵對此表示關注及失望。

但金澤培稱，紅磡站施工質量與結構安全是「兩個概念」，「施工質量出現偏差，不一定代表螺絲帽組裝的承托力不夠」，又引述「另外有專家」指，紅磡站結構設計「穩妥」、安全系數「預多咗好多」。他多次強調，現時就紅磡站結構安全情況作任何結論是「言之尚早」、「太過武斷」，應待開鑿檢測工作完成後，整合結果及圖則等紀錄，分析及評估紅磡站整體設計，才能確認車站安全及完整性；屆時若分析發現需進行修復，港鐵亦會在該階段設計和實施有關方案。

開始轉口風，遲啲搬龍門話收貨算數

碌鳩嘅長短，唔影響性功能

我話ok就ok

到出咗事只要話不評論個別事件就no problem ar

咁唔洗驗架 直接 下次再起野唔洗用鋼筋個d喇 我擺condom不代表承托力不足...

反正我係唔會搭

但短到入唔到
點搞？
體外授精？

陰莖插入陰道不一定是性交

愈黎愈似鄰國

有毒氣體無害

準備好改標準，扭入1mm都夠力，all pass , 沒事沒事

承托力足不代表不會冧
你老母賢良淑德不代表冇出去勾佬呀

我係港鐵就趁未完工之前再整一次算
延遲兩年好過10年後爛月台

不過10年後都換曬高層lu

有偏差 冇問題
冇偏差 冇問題
咁驗黎做乜？

你扭都無扭入去

可以無恥到咁都算難得

不如之後拍成電影啦

而家叫老廉查麵冇用

而家叫老廉查冇用

屌你老母咁都仲有得撐